















  ## ✅ हाल ही में भारतीय थलसेना ने 'X Skylight' नामक अखिल भारतीय उपग्रह संचार अभ्यास किया है
![China's space station maneuvered to avoid Starlink satellites - SpaceNews](https://spacenews.com/wp-content/uploads/2021/12/EVA1-exit-Shenzhou13-institute-of-physics-CAS-bilibili-CCTV-crop-A.jpg)

  ## ✅ हाल ही में उत्तर प्रदेश राज्य सरकार ने लोक कलाओं और स्थानीय व्यंजनों को प्रोमोट करने के लिए 'रेडियो जयघोष' नामक सामुदायिक रेडियो चैनल का शुभारंभ किया है
![Radio Jaighosh' launched by CM Yogi on Kakori Train Action anniversary](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/08/10153308/04-7.png)

  ## ✅ हाल ही में भारत और ऑस्ट्रेलिया देश के बिच 'ऑडियो विजुअल सह प्रोडक्शन संधि' को मंजूरी दी गई है
![Australia–India relations - Wikipedia](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/63/Australia_India_Locator.png)

  ## ✅ हाल ही में All India Institute Of Medical Sciences संस्थान ने अंतरिक्ष में योग करने के लिए एक एंटी ग्रेविटी बॉडी सूट विकसित किया है
![AIIMS To Develop Anti-Gravity Space Suit For Yoga In Space](https://cdn.kalingatv.com/wp-content/uploads/2022/06/anti-gravity-suit.jpg)


  # **[प्रतिदिन प्रैक्टिस सेट]**
  👉 https://forms.gle/4p4TdFnb3FJr9RFv7
